% emathPa.sty by CQB00260@nifty.ne.jp

\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{emathPa}[2004/09/28 v 0.08β]%
\RequirePackage{emathPh}

% azahyou 環境における点の座標を zahyou 環境に翻訳する。
\def\aztoz#1#2{%
  \edef\aztoz@tmp{#1}\expandafter\@aztoz\aztoz@tmp#2}
\def\@aztoz(#1,#2)#3{%
  \Mulvec{#1}\az@ex\az@x
  \Mulvec{#2}\az@ey\az@y
  \Addvec\az@x\az@y\az@x
  \Addvec\az@o\az@x #3}%

% 点列の翻訳
\def\azTenretutoz#1#2{%
  \edef\azTenretu@a{#1}%
  \edef\azTenretu@b{}%
  \@azTenretutoz\edef#2{\azTenretu@b}}
\def\@azTenretutoz{\expandafter\@azTenretutoz@sub\azTenretu@a}%
\def\@azTenretutoz@sub{\@ifnextchar({\@@azTenretutoz@sub}{}}
\def\@@azTenretutoz@sub(#1,#2){\@aztoz(#1,#2)\azTenretu@c
  \edefappend\azTenretu@b{\azTenretu@c}\@azTenretutoz@sub}

% 点列の定義とラベル配置
\def\aztenretu{\@ifstar{\ntenretu}{\laztenretu}}
\def\laztenretu#1{\let\tenretu@Put\azPut\ltenretu{#1}\let\tenretu@Put\emathPut}

% 点列を azahyou 環境の座標で指定して折れ線で結ぶ
\def\azDrawline{\@ifnextchar<{\@azDrawline}{\@azDrawline<\empty>}}
\def\@azDrawline<#1>#2{%
  \azTenretutoz{#2}\azDrawline@a\@Drawline<#1>\azDrawline@a}

\def\azHasen#1{%
  \azTenretutoz{#1}\azHasen@a\Hasen\azHasen@a}

\def\azTyokusen#1#2{%
  \aztoz{#1}\azTyoku@i
  \aztoz{#2}\azTyoku@ii
  \Tyokusen\azTyoku@i\azTyoku@ii}

% azahyou 環境の座標で指定した点に文字列等を配置する
\def\azPut#1{%
  \aztoz{#1}\azPut@P\emathPut\azPut@P}

% azahyou 環境の座標で指定した点に黒丸を打つ
\def\azKuromaru{\@ifnextchar[{\@azKuromaru}{\@azKuromaru[\Kuromaru@Hankei]}}
\def\@azKuromaru[#1]#2{%
  \aztoz{#2}\azKuromaru@P\Kuromaru[#1]\azKuromaru@P}
\def\azkuromaru{\@ifnextchar[{\@azkuromaru}{\@azkuromaru[\Kuromaru@Hankei]}}
\def\@azkuromaru[#1]#2{%
  \Cfor{\edef\azkuromaru@a{#2}}{\not\equal{\azkuromaru@a}{\empty}}{}\do{%
    \strsep{\azkuromaru@a}{;}\azkuromaru@a\azkuromaru@b%
    \azKuromaru[#1]\azkuromaru@a
    \edef\azkuromaru@a{\azkuromaru@b}}}

% azahyou 環境の座標で指定した2点を矢線で結ぶ
\def\azArrowLine{\@ifnextchar<{\@azArrowLine}{\@azArrowLine<\empty>}}%
\def\@azArrowLine<#1>{\@ifnextchar[{\@@azArrowLine<#1>}{\@@azArrowLine<#1>[1]}}%
\def\@@azArrowLine<#1>[#2]#3#4{%
  \aztoz{#3}\azArrowLine@a
  \aztoz{#4}\azArrowLine@b
  \ArrowLine<#1>[#2]\azArrowLine@a\azArrowLine@b}

% azahyou 環境の単位ベクトルを基準として格子を描画する。
\def\azkousi#1#2{%
  \Cfor{\edef\azkousi@x{-1}}{\azkousi@x<#1}{}\do{\Incr\azkousi@x%
    \aztoz{(\azkousi@x,0)}\azkousi@a
    \Subvec\azkousi@a\az@o\azkousi@a
    \aztoz{(\azkousi@x,#2)}\azkousi@b
    \Subvec\azkousi@b\az@o\azkousi@b
    \Sensyu{\azkousi@a\azkousi@b}}%
  \Cfor{\edef\azkousi@y{-1}}{\azkousi@y<#2}{}\do{\Incr\azkousi@y%
    \aztoz{(0,\azkousi@y)}\azkousi@a
    \Subvec\azkousi@a\az@o\azkousi@a
    \aztoz{(#1,\azkousi@y)}\azkousi@b
    \Subvec\azkousi@b\az@o\azkousi@b
    \Sensyu{\azkousi@a\azkousi@b}}}%
%
% 塗りつぶし
%
%\def\azNuritubusi#1{%
%  \azTenretutoz{#1}\azNuritubusi@a\Nuritubusi\azNuritubusi@a}
\def\azNuritubusi{\@ifstar{\azHatchpolygon}{\azNuritubusi@}}%
\def\azNuritubusi@{\@ifnextchar[{\azNuritubusi@@}{\azNuritubusi@@[.5]}}%
\def\azNuritubusi@@[#1]{\@ifnextchar<{\@azNuritubusi[#1]}{%
  \@azNuritubusi[#1]<\empty>}}
\def\@azNuritubusi[#1]<#2>#3{\azTenretutoz{#3}\azNuritubusi@a
  \@Nuritubusi[#1]<#2>{\azNuritubusi@a}}
\def\azHatchpolygon{\@ifnextchar[{\@azHatchpolygon}{\@azHatchpolygon[45]}}%
\def\@azHatchpolygon[#1]{\@ifnextchar<{\@@azHatchpolygon[#1]}{%
  \@@azHatchpolygon[#1]<\empty>}}%
\def\@@azHatchpolygon[#1]<#2>#3{\azTenretutoz{#3}\azHatchpolygon@a
  \@@Hatchpolygon[#1]<#2>{\azHatchpolygon@a}}
%
% azahyou 環境
% \begin{zahyou}[#1]#2#3
%   #1 : 座標原点（デフォルトは(0,0)）
%   #2 : x軸方向の単位ベクトル
%   #3 : y軸方向の単位ベクトル
%   （以上はすべて，zahyou 環境での数値）

\def\azahyou{\@ifnextchar[{\@azahyou}{\@azahyou[{(0,0)}]}}
\def\@azahyou[#1]#2#3{%
  \edef\az@o{#1}%
  \edef\az@ex{#2}%
  \edef\az@ey{#3}%
}
\def\endazahyou{\relax}

% \azyasen[#1]<#2>(#3,#4)
% \azYasen[#1]<#2>#3
%   #1 : ラベルを置く位置（デフォルト=0.5, 中点）
%   #2 : ラベル（位置指定を含めて）
%   (#3,#4) : 終点（始点は \put で指定）
\newtoks\azyasen@toks
\def\azyasen{\@ifnextchar[{\@azyasen}{\@azyasen[.5]}}
\def\@azyasen[#1]{\@ifnextchar<{\@@azyasen[#1]}{\@@azyasen[#1]<\empty>}}
\def\@@azyasen[#1]<#2>(#3,#4){%
  \def\azyasen@O{(0,0)}%
  \aztoz{(#3,#4)}\azyasen@P
  \Mulvec{#1}\azyasen@P\azyasen@M
  \azyasen@toks={\azyasen@M#2}%
  \expandafter\emathPut\the\azyasen@toks
  \ArrowLine\azyasen@O\azyasen@P
}
\def\azYasen{\@ifnextchar[{\@azYasen}{\@azYasen[.5]}}
\def\@azYasen[#1]{\@ifnextchar<{\@@azYasen[#1]}{\@@azYasen[#1]<\empty>}}
\def\@@azYasen[#1]<#2>#3{\vecXY{#3}\azYasen@x\azYasen@y
  \azyasen[#1]<#2>(\azYasen@x,\azYasen@y)}
%
% \azHen_ko
%
\def\azHen_ko{\@ifnextchar[{\azHen@ko}{\azHen@ko[\empty]}}%
\def\azHen@ko[#1]{\@ifnextchar<{\@azHenko[#1]}{\@azHenko[#1]<.25>}}%
\def\@azHenko[#1]<#2>#3#4{%
  \aztoz{#3}\azhenko@i\aztoz{#4}\azhenko@ii
  \@Henko[#1]<#2>\azhenko@i\azhenko@ii}
%
% \azKakukigou
%
\def\azKakukigou{\edef\Kaku@nuri{0}\@ifstar{\azKakukigou@s}{\azKakukigou@}}
\def\azKakukigou@s{\@ifnextchar[{\azKakukigou@@}{\azKakukigou@@[.5]}}
\def\azKakukigou@@[#1]{\edef\Kaku@nuri{#1}\azKakukigou@}
\def\azKakukigou@{\@ifnextchar[{\@azKakukigou}{\@azKakukigou[\empty]}}%
\def\@azKakukigou[#1]{\@ifnextchar<{\@@azKakukigou[#1]}{%
  \@@azKakukigou[#1]<1>}}%
\def\@@azKakukigou[#1]<#2>#3#4#5{%
  \aztoz{#3}\azKaku@i
  \aztoz{#4}\azKaku@ii
  \aztoz{#5}\azKaku@iii
  \@@Kakukigou[#1]<#2>{\azKaku@i}{\azKaku@ii}{\azKaku@iii}}
%
% 座標軸上に目盛り
%   \azxmemori[#1]#2
%   \azymemori[#1]#2
%
%          #1 : key=val
%                 memorinagasa=.. （無名数）デフォルト=1(pt)
%                 putoption=(dx,dy)[pos]
%
\def\azxmemori{\@ifnextchar[{\@azxmemori}{\@azxmemori[\empty]}}
\def\@azxmemori[#1]#2{\def\put@opt{}\def\memori@nagasa{1}%
  \Strchr{#1}{=}\azxmemori@tmp
  \ifnum\azxmemori@tmp>\z@\setkeys{emP}{#1}\fi
  \Div{\memori@nagasa}{\strip@pt\unitlength}\memori@u@pt%
  \aztoz{(#2,0)}\azxm@x
  \Rotvec[\memori@u@pt]\azxm@x{90}\azxm@x@
  \Rotvec[\memori@u@pt]\azxm@x{-90}\azxm@x@@
  \Put\azxm@x{\Drawline{\azxm@x@\azxm@x@@}}%
  \edef\azxmemori@tmp{{\azxm@x}\put@opt{#2}}%
  \expandafter\Put\azxmemori@tmp
}
\def\azymemori{\@ifnextchar[{\@azymemori}{\@azymemori[\empty]}}
\def\@azymemori[#1]#2{\def\put@opt{}\def\memori@nagasa{1}%
  \Strchr{#1}{=}\azymemori@tmp
  \ifnum\azymemori@tmp>\z@\setkeys{emP}{#1}\fi
  \Div{\memori@nagasa}{\strip@pt\unitlength}\memori@u@pt%
  \aztoz{(0,#2)}\azxm@x
  \Rotvec[\memori@u@pt]\azxm@x{90}\azxm@x@
  \Rotvec[\memori@u@pt]\azxm@x{-90}\azxm@x@@
  \Put\azxm@x{\Drawline{\azxm@x@\azxm@x@@}}%
  \edef\azymemori@tmp{{\azxm@x}\put@opt{#2}}%
  \expandafter\Put\azymemori@tmp
}
\endinput
%
v 0.01 2002/03/28
  \azTyokusen#1#2
v 0.02 2002/04/05-13
  \azyasen, \azYasen 新設
  \azArrowLine 拡張
v 0.03 2002/09/13-27
  \azkuromaru
  \aztenretu
v 0.04 2002/11/30
  \azHen_ko
  \azKakukigou
v 0.05 2003/03/23
  \azxmemori
  \azymemori
V 0.06 2003/06/25
  \azHasen
v 0.07 2004/07/28
  \azNuritubusi
v 0.08 2004/09/28
  \azNuritubusi*
